黃之鋒涉集結違蒙面法被捕 質疑10.1前製寒蟬效應

節錄

黃之鋒涉集結違蒙面法被捕
質疑10.1前製寒蟬效應

【濫捕不絕】

相關新聞：歐盟不安：恐損對華信任

【本報訊】警方屢遭譴責濫捕濫告但仍變本加厲。前香港眾志秘書長黃之鋒昨就去年6月包圍警總案到警署報到時，再被警方拘捕，指他涉嫌去年10月5日參與未經批准集結及違反蒙面法；差不多同一時間，社運人士古思堯亦涉當日參與非法集結被捕，兩人稍後被落案控告，案件本月底提堂。連同該案，黃暫有三案在身，他獲釋後批評警方「冇嘢搵嘢嚟告」，又認為是為10.1前夕製造寒蟬效應。人權組織狠批當局剝奪公民權利，黃被捕亦引起國際社會關注，炮轟是赤裸裸的政治檢控。

黃之鋒（23歲）因涉及去年6月21日包圍灣仔警察總部一案，昨午到中區警署報到，。。。。。。。。。

■黃之鋒獲准保釋離開中區警署，批評警方「冇嘢搵嘢嚟告」。謝榮耀攝

嘲警「冇嘢搵嘢嚟告」

至下午4時許，黃之鋒獲准保釋離開，當時他身穿黑T恤，從容步出警署，對現場傳媒表示在警署內進行書面錄口供及錄影盤問，其間警方展示四條傳媒新聞片段，內容涉及去年10.5反蒙面法遊行。他批評警方事隔近一年才突然拘捕及起訴，並只有四段新聞片段，「連自家嘅錄影片段都冇」，是「冇嘢搵嘢嚟告」，「多此一舉」。

籲關注送中及在囚手足

。。。。。。。。。；同時警方選擇10月1日前提控，不排除是製造寒蟬效應，降低港人的抗議規模，亦看到政權設法製造白色恐怖，情況越來越嚴重。

不過他強調，相對12名被扣押在內地的青年，以及獄中的過百名手足，自己面對的控罪根本微不足道，坦言不會懼怕，會繼續抗爭，亦無悔參與抗爭，希望同路人用不同方式支援被捕手足。晚上黃再在社交平台貼文，指未知月底上庭後「會唔會無得保釋」，又感慨「自己嘅人生自由係咪同時間競賽？」

。。。。。。。。香港人權監察總幹事羅沃啟，狠批當局再恃有關法例提出檢控，是剝奪市民權利，違反國際公約。

去年10月4日林鄭月娥繞過立法程序，自回歸以來首度引用《緊急法》頒佈《蒙面法》，並以先訂立後審議方式制訂，結果在社會上引起廣泛爭議，引爆新一輪示威浪潮。。。。。。。。